\invisiblesection{Transaksjonsprotokoller I}

\section*{Oppgave 4 (i)}
Vi har kommet frem til følgende aksjoner i henhold til oppgaven. De punktene som er merket gul er de aksjonene som vi mener må legges til for å følge SI-protokollen FUW.\\

$T_1 = r_1(a); r_1(b);\highlight{l_1(a)};w_1(a);\highlight{l_1(b)};w_1(b);\highlight{u_1(b);u_1(b)}$\\\\
$T_2 = r_2(c); r_2(a);\highlight{l_2(c)};w_2(c);\highlight{l_2(a)};w_2(a)\highlight{u_2(c);u_2(a)}$\\\\
$T_3 = r_3(a); r_3(b);r_3(c);\highlight{l_3(c)};w_3(c);\highlight{u_3(c)}$\\


\section*{Oppgave 4 (ii)}

SI og FUW har ingen lesebegrensing. Samtlige lesejobber i eksekveringsplanen blir dermed utført. Det er først ved skrivejobber at lås blir forespurt. I dette tilfellet får $T_1$ lås på både $(a)$ og $(b)$. Dette fører til at $T_1$ er ferdig utført og kan committe og dermed slipper lås på $(a)$ og $(b)$. Videre ber $T_2$ om lås på $(c)$ dette er det ingenting i veien for, men grunnet forespørsel om lås på $(a)$ som allerede er committet av $T_1$, vil $T_2$ termineres. Etter dette ber $T_3$ om skrivelås på $(c)$ siden $T_2$ er terminert er også låsen til $(c)$ åpen igjen og $T_3$ skrive og committe.\\


$$S = r_1(a); r_1(b); r_2(c); r_2(a); r_3(a); r_3(b); r_3(c);w_1(a);$$ $$w_1(b);\highlight{c_1(a);c_1(b);}w_2(c);w_2(a)\highlight{a_2(c);a_2(a);}w_3(c);\highlight{c_3(c)}$$
